再遭質疑造假 英文書信來往 9 年 助養女童不懂英文 宣明會：由他人代筆

面對 Denise 的質疑，世界宣明會今日發稿解釋，指馬拉維的家庭及兒童主要以當地語言作日常溝通學習，孩子未必能用流利英語表達自己，亦未懂用英文或當地語言寫信，會由他人代筆，信件內亦會註明，但 Denise 強調，從未聽過英文書信亦會有代筆，又稱宣明會的宣傳片段亦有英文教學，批評是「自打嘴巴」。

至於何以有大量零食，會方則指，由於培訓一般需要用大半天時間，當地員工會預備小食給社區成員補充體力。

宣明會又指，曾多次與 Denise 以電話聯絡，並按其要求，安排了馬拉維辦事處給予助養者的致謝信件及兒童收取禮物後的照片，強調 Denise 亦接納宣明會的跟進。Denise 否認，指事後曾向宣明會查詢，並要求與高層會面對質，惟會方只願電話溝通，「態度好強硬，話即使我去總部都唔會見」，批評會方亦未有承認錯誤，反推卸責任予當地辦事處。

咁既原因都講得出, 呢d NGO真係無恥過港共
仆你個街, 攞正牌呃錢, 呢世都唔會再捐錢

宣明會：從來都係一場戲

講個笑話
助養慈善機構

宣明會唔係經理公司咩🤔🤔🤔

咁又好難無恥得過港共

咁都講得出人地助養唔係應該包埋供書教學咩

好post伸延閱讀

幫NGO企過街叫人捐錢 你問我答

捐款多年助養兒童仍瘦削。 ngo ： 職員代食

咁我都幫死人捐陰司紙俾宣明會

Ngo等執啦你老味

個朵已經臭曬

依靠XX唯生

高層收錢，低層代筆

當全世界冇窮人 ngo 就要做破產

助乜鬼養
窮人生少啲啦
我就唔會助長呢啲風氣

支那第1，港共第2

真係有人信一日10蚊8蚊助養係直接養一個人甚至全家

因為助養嘅係職員，所以佢會寫信俾你

左一句幸福係藍，右一句必理痛唔食得，點搞...

愈嚟愈多，未行都睇到眼花撩亂

[第165日] 需要大家持續關注，因為低調處理解決唔到問題

我留完言唔記得咗自己個名,點算..........

鬼唔知代筆咩 唔撚樣都叫解釋
連d捐款都比你班仆街代領埋tim la

大佬唔代筆比封信你都睇唔明啦

助養兒童原文一份
譯文一份咪得囉

反正行政費都70-80%
唔差在做多啲啦

你地助養d錢都係由他人袋一筆

助養班垃圾高層不如助養我
我每半年寫返封有中有英既信比你地

喂 書信由他人代筆
捐款由他人代領是咪好合理先

女童?好似仲大過佢咁

助養高層

收得人錢，做戲都做全套丫
時光倒流50年咩

之前都已經多醜聞
點解仲會捐㗎

人人有功練

I ceased continuing donations

讀9年書, 連當地語言都唔識寫
你話有冇讀過呢?

捐款多年助養兒童仍冇屋企。 ngo ： 職員代住

香港人冇野叻
最叻做 買辦 經紀 代理 中介

「叻～我至叻～
叻～我至叻～」

的確係助養，不過係助養班高層

駁唔刀

咁都要捐都算係自作孽

水魚水魚繼續科水啦小朋友好肚餓呀

因為d錢袋曬, 都冇教過佢o地讀書, 本地語言都唔識寫

捐款多年助養兒童已死亡幾年。 ngo ： 職員代生存

都唔係第一次，以前的新聞都講過，大部份的人都係比左行政費，高層的糧，和TVB

記住TVB個show係比錢買，班仆街唔係免費做義工

根本冇樣係真

記得廿年前衰仔樂園已經有一集係串緊啲NGO
諗返真係好應景

一樣有人照捐

10蚊8蚊果啲唔係佢地啲餐費咩

世界宣明會今日發稿解釋，指馬拉維的家庭及兒童主要以當地貨口作日常生活使用，孩子未必能用美金港元照顧自己，亦未懂用英文或當地語言寫信，會由他人代洗，

我畀機會你哋買贖罪券，仲要話返我轉頭？

屌你啦宣明會！

明愛
保良局
東華三院

呢D公益慈善公益
按道理 無線 亞視 兩邊都做
會籌到更多善欸

但事實 慈善「事業」系一盤生意
慈善機構 簽左「專利權」TVB 去搞慈善show

都係十一哥最穩陣
助養兒童要見過本人
親自驗明真身

漏左兩個字
助養慈善機構「高層」

港共第一。支那第二

支那係真心去做無恥既事

港共仲要扮撚哂樣話吾係，但其實係

大佬啊，人人有書讀你都信，唔呃你呃邊個啊

反正要翻譯 本身都要有份原文
其實冇額外成本

不過佢根本冇原文

培養飢民就係產業

狗肉節養D狗賣畀 動物保護人士
利閏高過劏去做狗肉煲

上年場運動呢班撚屌 聲都唔敢聲 過左又出返哂黎募捐養高層 再捐都on撚9

以後要捐就直接比$個小朋友

肋養女童不懂理財 資助由他人代收

斂財機構實質幫到幾多人

有啲人以為捐錢/放生 = 贖罪卷

錢就唔捐喇，捐罐頭，有得食得喇掛

分得好清楚
助養--唔死就得
要助學 先係 比埋教學

支那人一早睇通左 親身去養

香港世界宣明會衷心感謝各捐助者的信任及支持。在2019財政年度，本會共籌得善款超過9億港元，幫助遍及34個國家930萬人。在謹慎及妥善運用捐款的原則下，佔總收入的93.3%善款投入國際救援及社區發展工作，幫助有需要的兒童及其家庭，2.2%用於行政費用及3.5%用於籌款費用，另有1.0%用於教育推廣。

連登仔吹撚到行政費70%

有錢人用黎還神贖罪用，成班窮人唔肯捐錢就酸溜溜

大笑話

宣明會係演藝圈公司
其下藝人演技出色

從來都唔會捐俾佢哋，捐$10唔知最後有冇一蚊係落到啲受助人身上，仲要比啲機構拎來做光環

呃人錢，會唔會同你講：係呀，啲錢我攞嚟叫雞呀？
早兩三年前先有報紙爆料，90幾%係行政費

宣暗會
有國界醫生

想問下之前助養過個D巴絲打有冇後悔

中學通識有教，就算間NGO對手超乾淨，但當地官員對手勁污糟都無用，用agent支援窮人實會有呢種風險

宣明會可以收皮

我估啲零食仲要係可口可樂同其他brands既捐助品嚟
實質宣明會連糧食都唔洗買俾佢地 呃曬市民同大企業

錢都係由他人代收

一句講晒，捐佢老母

好狗啊

呢個啱

捐錢我覺得捐比細d 嘅機構好d起碼知咩事。太大個d 成間公司太商業

捐款都係他人代收
宣明會又贏

NGO 收皮啦
衰仔樂園有一集係講呢啲NGO
啲高層就食都肥肥白白
啲非洲就繼續過佢哋嘅生活
根本冇變過

自己去先真係幫到佢地，呢d 真係要好有心 有時d 人捐錢都係當比錢贖下罪感覺良好就比人呃

環球時報話中共世界第一丫，死撚番上去住啦

你智力低到令人好尷尬

都幾好做，有冇人知點成立助養機構，想開返間，而家啲時勢要厄先可以做有錢人，有冇人有興趣夾份

咁搞法宣明會仲有冇放D企街出黎？

去過嗰邊做service
前英國殖民地，英文ok㗎喎，又免費教育到中二
佢哋考公開試啲卷都用英文，肯定被人昆喎

國際救援都好多野可以玩啦 除非你搵到國際救援條數 唔係都冇用